---
categories:
- imprensa
- '2012'
metadata:
  slide:
  - slide_value: 0
  tags:
  - tags_tid: 19
  - tags_tid: 31
  node_id: 158
layout: page
title: Presença na Imprensa de 2012
created: 1335614706
date: 2012-04-28
---
<h3 id="head-01b84719c3f9311d82a634ecfb597dec5071b427">ACTA</h3><ul><li><p class="line862">2012-06-11:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/manifestacoes_contra_o_acta_nao_mobilizaram_p_1249145.html" class="http">Manifestações contra o ACTA não mobilizaram portugueses</a></p></li><li><p class="line862">2012-06-09:&nbsp;<a href="http://www.publico.pt/Tecnologia/fraca-mobilizacao-em-portugal-contra-acordo-anticontrafacao--1549640" class="http">Fraca Mobilização em Portugal contra o acordo anticontrafação</a></p></li><li><p class="line862">2012-06-07:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=441047562581180&amp;set=oa.273528832746325&amp;type=1&amp;theater" class="https">Manifestação em Coimbra por acesso livre na Internet</a></p></li><li><p class="line862">2012-06-07:&nbsp;<a href="http://www.ruicruz.pt/opiniao-pessoal-no-jornal-o-crime-07-06-2012.html" class="http">ACTA: Portugal aprovou mas o povo não</a></p></li><li><p class="line862">2012-06-06:&nbsp;<a href="http://sicnoticias.sapo.pt/vida/2012/06/06/organizacoes-contra-acta-marcam-protesto-para-sabado-em-lisboa-e-coimbra" class="http">Organizações contra ACTA marcam protesto para sábado em Lisboa e Coimbra</a></p></li><li><p class="line862">2012-06-05:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/lisboa_e_coimbra_recebem_manifestacoes_contra_1247883.html" class="http">Lisboa e Coimbra recebem manifestações contra o ACTA</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-5fd14c7be6db5f4c20ebc329b370c84c8dd59485">Concursos Públicos</h3><ul><li><p class="line862">2012-10-17:&nbsp;<a href="http://www.diarioliberdade.org/portugal/institucional/32183-associa%C3%A7%C3%A3o-portuguesa-para-o-software-livre-denuncia-esbanjamento-e-ilegalidades-na-despesa-p%C3%BAblica-em-tic.html" class="http">Associação para o Software Livre denuncia esbanjamento e ilegalidades na despesa pública em TIC</a></p></li><li><p class="line862">2012-10-17:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/tek_expert/manifesto_questiona_forma_como_ap_compra_soft_1276593.html#" class="http">Manifesto questiona forma como AP compra software</a></p></li><li><p class="line862">2012-10-17:&nbsp;<a href="http://exameinformatica.sapo.pt/web/exameinformatica/noticias/mercados/2012-10-17-ansol-denuncia-concursos-ilegais-de-compra-de-software-que-custaram-quatro-milhoes-ao-estado" class="http">ANSOL denuncia concursos ilegais de compra de software que custaram quatro milhões ao Estado</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-f124ccae7c6d92dcb3abbdd13cda9b801203c1a2">Cópia Privada - #pl118</h3><ul><li><p class="line862">2012-09:&nbsp;<a href="http://www.newssearch.pt/regtb1/1919757/1919757_651_completo.pdf" class="http">Dossier "Pirataria Digital em Portugal" - revista Exame Informática</a></p></li><li><p class="line862">2012-03-22:&nbsp;<a href="http://www.jornaldenegocios.pt/home.php?template=SHOWNEWS_V2&amp;id=546173#" class="http">PS retira projecto lei sobre cópia privada para apresentar um novo</a></p></li><li><p class="line862">2012-03-21:&nbsp;<a href="http://noticias.sapo.pt/tec_ciencia/artigo/partido-socialista-retira-projet_3005.html" class="http">Partido Socialista retira projeto de lei da cópia privada para evitar chumbo</a></p></li><li><p class="line862">2012-03-02:&nbsp;<a href="http://www.edri.org/edrigram/number10.4/private-copy-law-portugal" class="http">Private copy levies draft law in Portugal</a></p></li><li><p class="line862">2012-03:&nbsp;<a href="http://issuu.com/jup_njap/docs/marco_2012" class="http">JUP Março 2012</a></p></li><li>2012-03: B!T 162 (revista em papel): "A memória dos seus equipamentos vai ser taxada", inclui uma página da ANSOL</li><li><p class="line862">2012-02-16:&nbsp;<a href="http://pt.globalvoicesonline.org/2012/02/16/portugal-pl118/" class="http">Portugal: Internautas Debatem Proposta de Lei de Cópia Privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-02-08:&nbsp;<a href="http://www.publico.pt/Tecnologia/associacao-da-copia-privada-defende-novas-taxas-mas-aponta-falhas-a-proposta-do-ps-1532884" class="http">Associação da cópia privada defende novas taxas mas aponta falhas à proposta do PS</a></p></li><li><p class="line862">2012-02-07:&nbsp;<a href="http://www.tvi24.iol.pt/tecnologia/tecnologia-ansol-tvi24-pirataria-parlamento-projecto-lei-118/1323639-4069.html" class="http">Associação de software livre ouvida no Parlamento</a></p></li><li><p class="line862">2012-02-07:&nbsp;<a href="http://www.publico.pt/Tecnologia/associacao-para-o-software-livre-vai-entregar-peticao-contra-copia-privada-1532713" class="http">Associação para o software livre vai entregar a deputados petição contra cópia privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-28:&nbsp;<a href="http://aeiou.expresso.pt/telemoveis-e-tablets-vao-pagar-aos-autores-por-copias-privadas=f701689#ixzz1kidUY22s" class="http">Telemóveis e tablets vão pagar aos autores por cópias privadas&nbsp;</a>-- artigo completo na pagina 18 do Caderno de Economia, com menção na Primeira Página do jornal e destaque na primeira página do Caderno</p></li><li><p class="line862">2012-01-27:&nbsp;<a href="http://aeiou.exameinformatica.pt/incoming/2012/01/27/projeto-de-lei-da-copia-privada-tem-taxas-que-sao-das-mais-elevadas-e-abrangentes-da-ue" class="http">Projeto de lei da cópia privada tem taxas que são das mais elevadas e abrangentes da UE</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-24:&nbsp;<a href="http://www.destakes.com/redir/0bc91858f0930324b26a3ae27b3e425a" class="http">Projecto de lei diz que todos fazemos cópias de obras de autores</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-20:&nbsp;<a href="http://ez.mygames.pt/xbox360/accao/naruto-ultimate-ninja-storm-2/especial/sopa-a-portuguesa-728/" class="http">SOPA à Portuguesa</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-18:&nbsp;<a href="http://noticias.sapo.pt/tec_ciencia/artigo/proposta-para-combater-a-piratar_2267.html" class="http">Proposta para combater a pirataria “põe em causa valores e todo o ecossistema da Internet”</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-17:&nbsp;<a href="http://aeiou.expresso.pt/taxa-de-discos-rigidos-telemoveis-e-pens-deve-ser-paga-pelos-comerciantes=f699918" class="http">Taxa de discos rígidos, telemóveis e "pens" deve ser paga pelos comerciantes</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-17:&nbsp;<a href="http://www.ionline.pt/portugal/lei-da-copia-privada-discos-rigidos-telemoveis-mp3-podem-ser-taxados" class="http">Lei da cópia privada. Discos rígidos, telemóveis e MP3 podem ser taxados</a>&nbsp;(também na edição impressa, com chamada na primeira página)</p></li><li><p class="line862">2012-01-16:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/partido_pirata_lei_da_copia_privada_traz_taxa_1214782.html" class="http">Partido Pirata: Lei da cópia privada traz "taxas para tachos"</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-11:&nbsp;<a href="http://www.tsf.pt/PaginaInicial/Portugal/Interior.aspx?content_id=2235516&amp;page=-1" class="http">Projecto-lei sobre direitos de autor continua a provocar contestação</a>&nbsp;(transcrição&nbsp;<a href="http://jonasnuts.com/426059.html" class="http">aqui</a>)</p></li><li><p class="line862">2012-01-11:&nbsp;<a href="http://noticias.sapo.pt/tec_ciencia/artigo/projeto-lei-sobre-a-copia-privad_2183.html" class="http">Projeto lei sobre a Cópia Privada gera polémica nas redes sociais</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-09:&nbsp;<a href="http://www.archive.org/details/ProjectoDeLeipl118DaCpiaPrivada-Antena1" class="http">Entrevista da ANSOL à Antena 1, no noticiário, sobre a Proposta de Lei à Cópia Privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-05:&nbsp;<a href="http://www.rtp.pt/noticias/?t=Governo-disposto-a-colaborar-com-PS-nas-taxas-sobre-dispositivos-de-copia-privada.rtp&amp;article=515629&amp;visual=3&amp;layout=10&amp;tm=4" class="http">Governo disposto a colaborar com PS nas taxas sobre dispositivos de cópia privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-05:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/governo_disposto_a_colaborar_com_ps_na_copia_1212189.html#" class="http">Governo disposto a colaborar com PS na Cópia Privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-04:&nbsp;<a href="http://www.computerworld.com.pt/2012/01/04/equipamentos-digitais-com-novas-taxas/" class="http">Equipamentos digitais com novas taxas</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-04:&nbsp;<a href="http://aeiou.exameinformatica.pt/com-a-alteracao-da-lei-preco-dos-discos-rigidos-aumenta-21-euros-por-tb=f1011613" class="http">Com a alteração da lei, preço dos discos rígidos aumenta 21 euros por TB</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-04:&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/inicio/Tecnologia/Interior.aspx?content_id=37814" class="http">ANSOL critica proposta de lei para a Cópia Privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-03:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/parlamento_discute_proposta_para_reforcar_dir_1211813.html" class="http">Parlamento discute proposta para reforçar direitos de autor</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-cbf90e8dda83eda6639648ee4cd894751eda8031">Document Freedom Day</h3><ul><li><p class="line862">2012-03-28:&nbsp;<a href="http://www.destakes.com/redir/9b6f7e2249aeeb4220d06c9cf3e584ed" class="http">Comunidade do software livre celebra Normas Abertas</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-d312307d86fec892246493e3bea8d80ec59b7bb2">Open Source</h3><ul><li><p class="line862">2012-07-08:&nbsp;<a href="http://www.rtp.pt/programa/tv/p29090/e2" class="http">Inovar é Fazer</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-d2dacbb426c5738ef49c42473f61196fd481a88a">Software Livre na Administração Pública</h3><ul><li><p class="line862">2012-01-13:&nbsp;<a href="http://www.i-gov.org/index.php?article=17223&amp;visual=1&amp;subject=&amp;id=1" class="http">Aprovadas linhas gerais de plano estratégico TIC</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-13:&nbsp;<a href="http://www.tsf.pt/PaginaInicial/Portugal/Interior.aspx?content_id=2238443" class="http">Associação de Software Livre diz que há muito desperdício na informática do Estado</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-11:&nbsp;<a href="http://www.i-gov.org/index.php?article=17204&amp;visual=1&amp;subject=&amp;id=1" class="http">ANSOL recomenda software livre ao Min. Saúde</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-10:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/negocios/hospitais_e_centros_de_saude_com_divida_de_7_1213282.html" class="http">Hospitais e centros de saúde com dívida de 7 M€ em licenças à Microsoft</a></p></li></ul>
